%@Auteur:\url{bricamath.net}\par
Dans la figure ci-contre qui n'est pas représentée en vraie grandeur,
$ABCD$ est un trapèze de bases $[BC]$ et $[AD]$, rectangle en $C$ et $D$ tel que :

\parbox{11cm}{
	\begin{itemize}
		\item[\textbullet] $AD=10$~cm;
		\item[\textbullet] $AB=7$~cm;
		\item[\textbullet] $\widehat{BAD}=70$\degres.
	\end{itemize}
	\bigskip
	Calcule au mm$^2$ près l'aire du trapèze $ABCD$.
	}%
\parbox{6cm}{
	\psset{unit=1cm}
	\begin{pspicture*}(0.5,0.5)(5.5,3.5)
		\psline(5,1.3)(4.7,1.3)(4.7,1)
		\psline(5,2.7)(4.7,2.7)(4.7,3)
		\pspolygon(1,1)(2,3)(5,3)(5,1)(1,1)
		\rput[bl](0.66,0.8){$A$}
		\rput[bl](1.7,3.1){$B$}
		\rput[bl](5.1,3.1){$C$}
		\rput[bl](5.2,0.8){$D$}
	\end{pspicture*}
}